{
    "question": "Kelebihan rem tromol\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan : <em>jika</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>bandingkan</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>rem</em><em> </em><em>cakram</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em> </em><em>karena</em><em> </em><em>sifatnya</em><em> </em><em>yg</em><em> </em><em>tertutup</em><em> </em><em>sehingga</em><em> </em><em>tdk</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>susupi</em><em> </em><em>kotoran</em><em> </em><em>ataupun</em><em> </em><em>debu</em><em>,</em><em> </em><em>kinerja</em><em> </em><em>pengeraman</em><em> </em><em>pada</em><em> </em><em>rem</em><em> </em><em>tromol</em><em> </em><em>lebih</em><em> </em><em>lembut</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>panjang</em><em> </em><em>pengereman</em><em> </em><em>dpt</em><em> </em><em>d</em><em> </em><em>buat</em><em> </em><em>lebih</em><em> </em><em>lebar</em><em> </em><em>untuk</em><em> </em><em> </em><em>memaksimalkan</em><em> </em><em>pengereman</em><em> </em></p><p></p><p><strong>apakah</strong><strong> </strong><strong>yg</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>maksud</strong><strong> </strong><strong>rem</strong><strong> </strong><strong>tromol</strong><strong>?</strong><strong> </strong></p><p><em>rem</em><em> </em><em>tromol</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em>sistem</em><em> </em><em>pengereman</em><em> </em><em>pada</em><em> </em><em>kendaraan</em><em>,</em><em> </em><em>yg</em><em> </em><em>menggunakan</em><em> </em><em>metode</em><em> </em><em>gesekan</em><em> </em><em>antara</em><em> </em><em>sebuah</em><em> </em><em>komponen</em><em> </em><em>berbentuk</em><em> </em><em>mangkuk</em><em> </em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "arif-mendapat-tugas-dari-guru-kelasnya-untuk-membuat-dua-contoh-k-118",
            "question": "Arif mendapat tugas dari guru kelasnya untuk membuat dua contoh karya imajinatif dua dimensi dua contoh karya imajinatif dua dimensi yang dapat dibuat yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. lukisan</p><p>2. batik</p><p></p><p>#maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 dimensi atau biasa disingkat 2D atau bidang, adalah bentuk dari benda yang memiliki panjang dan lebar(tidak memiliki ruang). Maka karya imajinatif yang dapat dibuat yaitu lukisan dinding,gambar,kaligrafi,seni mozaik,batik,dan masih banyak lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-keberagaman-karakteristik-individu-dalam-keluarga-306",
            "question": "Tuliskan 2 keberagaman karakteristik individu dalam keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban </p><h3>1 .kakak lebih suka bermain gitar dari pada bermain bola </h3><h3>2. adiku lebih meyukai bermain game dari pada bermain sepak bola </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bhinneka-tunggal-ika-artinya-tolong-jawab-cepat-992",
            "question": "Bhinneka tunggal Ika artinya tolong jawab cepat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bhinneka Tunggal Ika berarti berbeda-beda tetap satu. ... Semboyan ini menggambarkan persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia yang memiliki keberagaman suku bangsa, budaya, bahasa daerah, agama dan kepercayaan ras maupun merawat Bhinneka Tunggal Ika.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda tetapi tetap satu jua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau kurang tepat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-salah-satu-hewan-qurban-yang-disyari-atkan-agama-islam-adalah-505",
            "question": "2. Salah satu hewan qurban yang disyari atkan agama islam adalah    a. Unta\r\nb. Ayam\r\nc. Angsa\r\nd. Buaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. unta</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah, hehe</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Unta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Allah berfirman : hewan hewan yang bisa dijadikan hewan kurban adalah kambing atau domba, sapi, dan unta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cai-mata-menibakating-kusedih-947",
            "question": "Cai mata meni....bakating kusedih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena aimata bila jatuh hati akan terasa apaya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kali salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-teks-berikut-makale-tinggal-di-sebuah-desa-yang-selal-451",
            "question": "Perhatikan teks berikut!    Makale tinggal di sebuah desa yang selalu kekeringan. Hujan jarang turun di\r\n desa itu sehingga tidak banyak tetumbuhan. Jangankan bunga-bungaan, semak-\r\n semak pun jarang ditemul. (Dikutip dari Buku Tema 8 Kelas 5 hal 39).\r\n Peristiwa yang tepat sesuai dengan teks tersebut adalah ....\r\n A. Makale tinggal di desa yang subur.\r\n B. Makale tinggal di desa yang kekeringan.\r\n C. Makale tinggal di desa yang banyak tetumbuhan.\r\n D. Makale tinggal di desa yang curah hujannya tinggi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Makale tinggal si desa yang kekeringan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.makale tinggal di desa yang kekeringan</p><p>smga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-menanggulangi-pencemaran-laut-kerena-sisa-sisa-baha-457",
            "question": "Jelaskan cara menanggulangi pencemaran laut kerena sisa sisa bahan bakar dari kapal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak terlalu sering menggunakan kapal saat berlayar / seperlunya saja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34-berikut-bukan-hasil-perkebunan-adalah-a-karet-b-kelapa-sawi-908",
            "question": "34. Berikut bukan hasil perkebunan adalah\r\nA. Karet\r\nB. Kelapa sawit\r\nC. Jagung\r\nD. Tebu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. jagung</p><p>karena jagung adalah hasil pertanian</p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Jagung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena jagung hasil pertanian bukan perkebunan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-sebutkan-langkah-langkah-mengganti-background-pas-foto-dalam-659",
            "question": "Coba sebutkan langkah-langkah mengganti background pas foto dalam adobe photoshop cs6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Buka aplikasi Photoshop yang ada di komputer atau laptop kamu</p><p></p><p>2.Buka foto yang kamu inginkan dengan menekan tombol Ctrl+O atau melalui menu File lalu pilih opsi Open.</p><p></p><p>3.Kemudian klik kanan pada layer dari foto kamu lalu klik Layer from background.</p><p></p><p>4.Maka akan muncul sebuah pop-up untuk membuat Layer 0, klik OK.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ongey lah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-niaga-tolong-jawab-932",
            "question": "Apa itu niaga tolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>ni\u00b7a\u00b7ga n kegiatan jual beli dan sebagainya untuk memperoleh untung; dagang;</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}